【入院兩日體形暴瘦】前無綫藝人岳華病逝 妻女陪伴在側

近年長居加國的無綫前藝人岳華，香港時間昨晚在加拿大病逝，享年76歲。太太恬妮姐及女兒Faye陪伴在側。

《蘋果》致電岳華生前好友張之珏，他稱妹妹張寶之今朝早收到恬妞短訊：「恬妮send短訊比我妹妹張寶之，話岳華走咗。岳華同我妹妹好熟，我同佢哋個女都好熟，聽到消息好難過。本來舊年我舞台劇曾經想搵岳華做…我好難過。」

張之珏又說：「同華哥總算有一份緣，我本來去咗機場，喺鄉下地方機場冇wifi，我一直搞呢搞路，終於收到呢個訊息，我依家唔會有幾個鐘唔知發生乜事，我依家喺機場返緊香港，心裏面諗起華哥同我哋共聚美好時光。」

岳華生前另一好友邵音音則歎道：「佢病咗好多年，冇乜嘢，老人嘛。總有這麼一天。佢一直為許多老人院唱歌探訪，給予很多溫暖、親情予獨居者。」

大姐明林建明原來昨晚香港時間十時亦收到消息，稱岳華離世，她接受本報電話訪問稱：「我朋友圈有加拿大朋友，佢話岳華喺加拿大入咗醫院兩日，佢太太唔想有人打擾，唔想有任何人探岳華。個朋友今年8月見到岳華好瘦，相信係癌症關係。不過我未同岳華合作過，我讀訓練班時，佢已經係高高在上0架喇！」

岳華於1965年從影，屬前邵氏演員之一，66年憑《大醉俠》一角走紅，武俠形象深入民心。至90代，岳華與家人移民溫哥華，至07年再回歸無綫拍劇，香港和加拿大兩邊飛。

小鳳姐

又係占中累事

老戲骨可惜
但最仆街攞住加拿大籍之後喺香港話人搞搞震, 所以都係死得太舒服
仲乜唔入支那切晒D內臟先？

老戲骨d戲都係咁撚屎

佢早出世幾十年先可以咁風光咋
如果喺呢個年代出世? D 戲屎到咁, 屎都無得佢食呀 !!!

死得好

佢唔係光頭既咩?? 之前飲食節目見到佢

比錯負皮

咁早死呀？

愛中國加拿大人

我成日覺得馬俊偉老左係佢果種感覺
正義撚

死得太便宜

賀峰

pir

應該要挨多幾年先岩